\openleft%
\section{Puy de Niermont -- Lavigerie -- Signal du
  Limon}\label{sec:niermont-lavigerie-limon}
\gpx{-w 7 A/*/niermont-lavigerie-limon.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} Camping Municipal, Le Claux 15400 %
\paragraph{Accompagnants} Luc (33 ans) %
\paragraph{Date} \horodatage{18}{5}{2021}{7}{25} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1030m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert toute la journée. Précipitations
de pluie et neige à partir de \heure{13}{0} %
\subparagraph{Vécue} Ciel semi couvert. %
\subparagraph{Température} \temperature{+4}. %

\paragraph{Condition physique} Bon repos et bonne alimentation la
veille au soir. %
\paragraph{Envie / Motivation} Après plus de 12 jours de pluie, il est
temps de marcher, la date d'inscription au probatoire approche et je
commence à angoisser un peu. Grosse envie d'avaler les randonnées pour
pouvoir m'inscrire. %
\paragraph{Alimentation initiale} Bol de céréales aux fruits rouges
avec du lait végétal riz et noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1029m -- 1618m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1017m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1013m %

\paragraph{Distance prévue} 16.4km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Noix de cajou salées et noix du Brésil,
raisins secs. %
\paragraph{Évolution météorologique} Conforme aux prévisions, la pluie
est arrivée à \heure{12}{30}, après mon retour, ouf. %
\paragraph{Faune rencontrée} 1 chevreuil Européen (\emph{Capreolus
  capreolus}), 1 Écureuil roux (\emph{Sciurus vulgaris}) %
\paragraph{Flore rencontrée} Narcisse jaune (\emph{Narcissus
  pseudonarcissus}, voir
\figurename~\vref{fig:narcissus.pseudonarcissus}), Orchis mâle
(\emph{Orchis mascula}, voir \figurename~\vref{fig:orchis.mascula}),
Anémone pulsatille (\emph{Anemone pulsatilla}, voir
\figurename~\vref{fig:anemone.pulsatilla}), Pensée des Alpes
(\emph{Viola calcarata}, voir
\figurename~\vref{fig:viola.calcarata}) %
\paragraph{Points remarquables} Les deux sommets \emph{Puy de
  Niermont} et \emph{Signal du Limon} offrent des points de vue
panoramiques sur le massif \emph{Cantalien}, le \emph{Cézallier} et le
massif du \emph{Sancy}. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne tout au long de la course. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Enfin pouvoir remarcher après 12 jours de
stationnement dû à la pluie continue sur l'ensemble des massifs. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $1l$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1031m -- 1623m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1111m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1108m %
\paragraph{Distance parcourue} 16.3km %
\paragraph{Durée effective} \heure{3}{58} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur le volcan du Cantal depuis le
  sommet du \emph{Puy de Niermont} (1620m) au Sud-Ouest, on distingue
  de droite à gauche : Luc, le \emph{Peylat} (1610m), le \emph{Suc de
    la Blatte} (1562m), le \emph{Puy de la Tourte} (1704m), le
  \emph{Puy Mary} (1783m), la \emph{Brèche de Roland} (1650m), le
  \emph{Puy de Peyre Arse} (1806m), le \emph{Puy Griou} (1514m), le
  \emph{Puy Bataillouse} (1683m), le \emph{Téton de Vénus} (1669m), le
  \emph{Bec de l'Aigle} (1700m), le \emph{Plomb du Cantal} (1855m), le
  \emph{Puy du Rocher} (1813m), le \emph{Rocher de la Sagnes de Porc}
  (1710m), le \emph{Puy de Seycheuse} (1650m), \heure{8}{57}},
label={fig:niermont-lavigerie-limon.pano}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/niermont-lavigerie-limon/niermont-lavigerie-limon.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur le massif du \emph{Sancy}
  (1885m) au Nord depuis le \emph{Signal du Limon} (1566m), \heure{10}{33}},
label={fig:niermont-lavigerie-limon.sancy}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/niermont-lavigerie-limon/niermont-lavigerie-limon.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur le \emph{Puy de Niermont}
  (1620m) et le volcan du Cantal depuis le Signal du Limon (1566m),
  \heure{10}{35}}, label={fig:niermont-lavigerie-limon.signal.pano},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/niermont-lavigerie-limon/niermont-lavigerie-limon.3.jpg}
